吳三桂=姜維？

有啲道理但有幾多成係真？

貼出嚟

提起吳三桂，在歷史上最著名的一件事，那就是「衝冠一怒為紅顏」，吳三桂降清，被很多人賦予了非常浪漫的色彩，然而這件事其實並沒有大家想像中的那麼浪漫。作為歷史上非常著名的政治人物，吳三桂決不會因為一個女人就投降大清，他之所以會投降清朝，主要是因為以下這些原因。
很多人認為吳三桂叛清的標誌是山海關引清兵入關。其實，吳三桂降清非始於山海關，乃始於南明政權殺明太子。

當年李自成招降吳三桂，吳三桂本已降李。可惜李自成先拘吳全家，再斬吳父，復又奪吳妻。吳焉能再降李自成？？至於吳三桂開關引清兵，確實是其大罪。但世人只罵吳三桂引清兵，卻少有人知道吳三桂為何要引清兵。
當時李自成以吳不降為藉口，親引「百萬」大軍討伐吳三桂。吳三桂兵馬不足5萬。況前有賊兵，後有滿清虎視眈眈。根本無力而戰。即使率軍與李自成決戰，以身殉國，又有何益？？
於是吳三桂便向多爾袞提出借兵入關除賊的要求。吳三桂當時是借兵，不是投降。吳三桂給多爾袞的信中寫道:李自成進入北京，逼死了皇帝和皇后，我現在力量不夠，難以恢復北京，請你派兵來幫助我，將來把李自成趕跑了，恢復大明江山，我們在土地、錢財方面給予報答。

作為清軍入關的條件，吳三桂要求清兵入關後首要任務是解救被李自成所抓的明太子，並擁立太子為新帝。其次要求清軍驅除賊兵以後要主動撤回滿洲。作為交換，吳三桂答應承認滿清政權的合法性，並割山海關以外所有土地給滿清。多爾袞為能入關，便假惺惺的同意了吳三桂的要求。
結果，山海關一片石之戰。李自成幾十萬大軍被數萬清兵大敗。李倉皇稱帝，並主動放棄了北京。吳三桂本想率軍入北京城。多爾袞出爾反爾，以重兵圍吳三桂，阻止其入北京城。吳三桂無奈，差親信入北京，並順利救出明太子，並將太子藏於軍中，侍機而變。
其後，清軍南攻李自成殘餘勢力。南方也成立了南明政權。吳三桂深恐軍中耳目眾多，為防太子為清廷所獲，便差親信護送太子至南方。
太子倒是順利的到了南明政權。可惜南明「偽帝」為保自己皇位，竟誣稱太子是假冒的，並暗中將太子殺害！可憐明朝遺太子，歷盡萬苦大難不死，從李自成和清兵的魔爪逃出。最後死在了自己人的手裏。
太子被殺。是導致吳三桂直接變節的原因。吳三桂本想學三國關羽，「身在曹營心在漢」。可惜，最終隨着太子被殺，吳三桂的最後希望也破滅了。吳三桂自知南明不會容他。終於走上了降清助清這個萬劫不復之路！
吳三桂初降清廷。清廷雖屢攻朝鮮，但朝鮮一直未降，很大原因是朝鮮朝野普遍認為吳三桂是在學三國姜維，明廷復興之日指日可待。甚至吳三桂後反於雲南。朝鮮君臣都歡呼「明廷可復也」。
所以，吳三桂真正真心真意的降清，非始於山海關，乃始於南明政權殺明太子，吳三桂絕望降清。
也有人認為：吳三桂山海關引清兵，是因為要報奪妻之仇。

在很多人眼裏，陳圓圓是禍水紅顏。明廷便亡於此女之手。可憐一介女流，擔此惡名，也着實委屈的緊！
相傳陳圓圓本是江南名伎，不僅國色天香，且能歌善舞。因群臣見崇禎帝日夜忙於朝政，不近女色。恐日久傷了龍體，便送陳圓圓入宮侍奉崇禎帝。當時國家內憂外患，崇禎憂國憂民，日夜操勞，雖亦稱讚陳圓圓的美色，但卻無心顧及宮闈之歡。時吳家軍功甚偉，崇禎便將陳圓圓賜給了吳三桂之父。吳父又予以吳三桂。

上面已經說過。李自成攻破北京後，李自成招降吳三桂，吳三桂本着民族大義已答應降李自成。可李自成並不信任吳三桂，便拘了吳三桂全家。吳在北京的密探趕去報信，吳三桂言「此乃妄言，不可輕信」，仍要親去北京降李自成。

但不知何因，李自成竟殺了吳父。吳三桂此時已在去北京的路上，聞得父親被殺，吳默不作聲，但仍然沒有停止去北京的步伐。

這時又傳來李自成手下大將劉宗敏霸佔陳圓圓的消息。吳三桂勃然大怒，立刻率軍返回山海關。

由此可見，所謂「衝冠一怒為紅顏」，完全是因為吳三桂因為李自成的再三無理逼迫，已忍無可忍，突然暴怒的。所以並非完全因為陳圓圓，陳圓圓擔此惡名，實在委屈。

其實李自成點解仲要殺吳三桂父親？ 吳三桂根本已經投降咗，去緊北京路上

等緊... 你講果啲係咪正史黎